想討論下語言學習，學一門語言同天份之間嘅關係

首先講個人結論，我認為係冇嘅，對大部份人嚟講學一種語言嘅能力絕對係等同，環境因素、後天因素影響最大

迷思1：有人英文叻係因為佢天份好

調翻轉嚟咁講，英美澳加人嘅英文都好好，莫非佢地都係語言天才？當然不是，因為佢地係native speaker嘛，鬼佬曉講英文係理所當然，但反過來諗，華人就expect一定識講國語嗎？

咁就一定唔係，大把香港人講國語都係一舊一舊(至少90後係，00後可能好流利) ，所以我地由此得出一個小結論：無論咩語言都唔係天生就識。

迷思2：天份唔好嘅人點學都唔會識

會咁諗嘅通常係學咗十幾年免費教育，但英文一直都學得好差嘅人。點解有大家同樣起點，但差距咁大？

換個角度去睇，小學生學微積分學極都唔識，你正常都會諗佢係咪前面課題嘅concept未清哂，而唔係覺得佢天份唔好。

香港個教育制度就係咁，就算係啱啱好合格，只要係合格就會畀你升上去，唔理你是否真正學習到知識。

長年累月落嚟，英文差嘅人就會一直差落去，學得好嘅人就會將以前嘅知識當係踏腳石，好似滾雪球咁。不過前者係問題滾大，後者係將知識滾大。

同學游水一樣，日日坐喺課室聽人教游水，做游水嘅功課，考游水筆試，就係冇落過水

咁請問應該要點做？

所以好多海龜翻嚟英文都辣辣聲，那怕佢地grammar錯漏百出，至少對話流暢，發聲自然

香港人學英文除左教育制度問題之外
風氣太差，講錯左成日被人屌同笑
好似連登咁打兩句野錯Grammar 就被人屌到上天花板

此乃其一，環境因素影響甚大，語言係一門溝通工具，好多人似乎當咗係身份象徵，學識少少英文就話人錯呢樣錯嗰樣。

有時其實未必係有心，但潛意識當咗語言一定要講啱，所有嘢都要正確，個mind set對語言學習唔係幾友好。

就好似講廣東話都大把人成日錯中文文法，但最緊要聽得明，亦唔會無聊到矯正他人。

有果個環境日日用住就會好

當掌管教育嘅人，定義Usage of English係主科，仲要係決定升學前途嘅學科，咁就自然令英文變成一個攀比批鬥嘅項目

英文呢d睇得多就識啦

你牛津仔講出嚟好冇說服力=,=

咁如果冇嗰種環境
又過咗讀書嘅年紀
想學一門語言應該點做比較好

睇你想休閒學定認真讀

認真讀可以報下坊間課程， 有教材、老師指導，慢慢上手，不過點都要花時間

Nature or nurture

如果係自學呢

背基本語法，多聽說讀寫

香港，由頭到尾都係為考試，都唔係真係學緊語言

識親啲英文唔好嘅人其實佢哋啲中文都係1999

你想學咩語言？自學有個唔好處係錯左自己唔會知

先唔講樓主話英美澳加人英文好。要搞清楚講英文流利同英文好唔好係兩回事。

另外，我認為語感係天生有強弱之分。

不過同意後天因素影響較大。

agree

最主要係有冇興趣 學校學咗12年英文 上英文堂從來冇聽過書 後來自己的起心肝自學英文 呢1年自學嘅完主超越曬嗰12年學嘅英文

我想學日文同西班牙文呀

普遍香港人對日文語感較強，所以自學都得

但係西文建議上堂、跟老師學

風紀是架仔嗎